日本明天起實施強制隔離措施 有本港留學生提前起行

日本由明天起至月底，對所有來自中國內地、香港、澳門及南韓的人士，於抵達日本後必須在指定地點強制隔離14日，另外亦同時暫停香港及澳門居民的免簽證入境安排。今日飛返日本讀書的劉小姐，因應疫情曾兩度更改機票。當地學校4月初開學，原本計劃本月26日回日本，但學校要求開學前要先隔離14天，她原本已提早至15日出發，不料日本當局再有新安排，她為免簽證有問題，決定另買機票提前今天起行。今日飛日本旅行的陳小姐說，半年前已經計劃行程，昨晚收到通知回程航班被取消，她惟有改機票，並縮短3天行程。她說理解日本當局的措施，但航空公司通知時間太短，令旅客沒有足夠時間準備。另外一名到瑞士讀書，將途經日本旅遊的王先生就說感到幸運，在新措施落實前一天出發。他說沒有因疫情更改行程，但回到歐洲後會亦減少出門。

2020-03-08 15:48:00

Source: RTHK